---
title: "Il coraggio del compromesso"
date: 2005-01-13
draft: false
tags: ["ping"]
---

Del senno di poi son pieni gli shuffle

È facile (adesso!) capire certi ragionamenti che hanno portato Apple a presentare oggetti come Mac mini e iPod Shuffle. Uno di questi è il coraggio di compromettersi e lo si capisce pensando al primo iMac.

iMac ha rappresentato una rivoluzione perché era colorato, ma sotto c'era un'altra ragione. Per la prima volta un produttore diceva Ok, di questo non c'è più bisogno, riferendosi al lettore di floppy disk. iMac ha avuto successo per quello che non c'era dentro.

Pensando a Mac mini, e a iPod shuffle, colpisce subito come il realizzare questi prodotti in stile Apple abbia richiesto compromessi, e cose che non ci sono. Esattamente come il primo iMac.

Avrannno successo.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>